<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:orientation="vertical" android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:weightSum="1">

    <TextView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="34dp"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceLarge"
        android:text="Fotogrametria"
        android:id="@+id/textView"
        android:textSize="25dp"
        android:background="@drawable/a"
        android:gravity="center_horizontal" />

    <TextView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="34dp"
        android:textAppearance="?android:attr/textAppearanceSmall"
        android:text="Speaker: Antonio Feliziani APRItalia"
        android:id="@+id/textView2"
        android:textSize="18dp"
        android:background="@drawable/a"
        android:autoText="true"
        android:gravity="center" />

    <ScrollView
        android:layout_marginTop="20dp"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:id="@+id/scrollView">
        <TextView

            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:id="@+id/textView3"
            android:textSize="20dp"
            android:text="La fotogrammetria permette di identificare la posizione spaziale di tutti i punti d'interesse dell'oggetto considerato. Questa tecnica, per quanto originariamente nata per essere utilizzata nel rilievo architettonico, è attualmente utilizzata in massima parte per il rilevamento topografico del territorio, sviluppandosi principalmente nella forma della fotogrammetria aerea.\nUno dei maggiori ostacoli che fino a poco tempo fa non ne hanno permesso il pieno utilizzo è stato sicuramente l'elevato costo delle attrezzature necessarie alla fotogrammetria.\nIn seguito lo sviluppo di calcolatori in grado di gestire una grande quantità di dati e della grafica computerizzata ne hanno permesso un utilizzo più semplice e rapido e con costi minori.\nL'avvento di queste tecnologie, infatti, hanno reso obsolete le vecchie apparecchiature ottiche.\nIn seguito a questi cambiamenti, la fotogrammetria è ora utilizzata anche in ambiti dove raramente era utilizzata in passato.\nAttualmente la fotogrammetria rappresenta una delle tecniche di acquisizione dei dati del territorio tra le più affidabili, economiche e precise. Essa è molto utile nell'analisi dei cambiamenti del territorio.\n
\nNel particolare l'ordine del giorno sarà:\n
Fotogrammetria\n
Stereoscopia\n
Fase di presa\n
Fase di orientamento\n
Fase di restituzione\n
Uso da APR per presa\n
Demo del processo di orientamento e restituzione con PhotoScan\n"
            />

    </ScrollView>

</LinearLayout>